# ЛР 2. Docker Compose

## **Задача**
    
    Создать docker-compose.yml из минимум трех сервисов
    

## **Описание**
    
На основе `Dockerfile` из ЛР 1 создать композ проект. Обязательные требования:

- минимум 1 init + 2 app сервиса (одноразовый init + приложение + бд или что-то другое, главное чтоб работало в связке)
- автоматическая сборка образа из лежащего рядом `Dockerfile` и присваивание ему (образу) имени
- жесткое именование получившихся контейнеров
- минимум один из сервисов обязательно с `depends_on`
- минимум один из сервисов обязательно с `volume`
- минимум один из сервисов обязательно с прокидыванием порта наружу
- минимум один из сервисов обязательно с ключом `command` и/или `entrypoint` (можно переиспользовать тот же, что в `Dockerfile`)
- добавить `healthcheck`
- все env-ы прописать не в сам docker-compose.yml, а в лежащий рядом файл `.env`
- должна быть явно указана `network` (одна для всех)


### Вопросы:
- 
    - Можно ли ограничивать ресурсы (например, память или CPU) для сервисов в docker-compose.yml? Если нет, то почему, если да, то как?
            
            Да, можно ограничивать ресурсы (например, память или CPU) для сервисов в docker-compose.yml. Для этого используются директивы deploy.resources.limits и deploy.resources.reservations в разделе конфигурации сервиса.
            Однако, deploy поддерживаются только в Docker Swarm и не работают в режиме docker-compose up. Для локального использования можно использовать директивы mem_limit и cpus.

    - Как можно запустить только определенный сервис из docker-compose.yml, не запуская остальные?
            
            docker-compose up <service>
